八鄉指揮官曾經講過「你咁樣係唔會令我驚」 元朗住所被揭僭建

蘋果

再有警隊高層被揭發物業僭建，元朗八鄉分區指揮官李漢民被揭發持有的元朗采茵軒地下單位有3個玻璃屋構築物，李漢民今日(19日)晚上回應東網記者時表示，他去年5月才購入該單位，有關僭建物經已存在，之後接連遇上反修例風波及新冠肺炎，導致延遲處理事件。他強調已聯絡專業人士，會盡快清理相關構築物。

李回應指，屋內構築物於去年5月成交時已存在，簽訂的買賣協議中亦無提到有僭建構築物。由於去年6月的公眾活動愈趨激烈，他與家人因工作關係，住所地址亦被公開，不時收到寫有辱罵字眼的信件及「陰司紙」，電梯大堂更曾被人噴上「黑警死全家」，遂另覓地方安置家人，後來爆發新冠肺炎疫情，逗留寫字樓時間比留在家多。至上月他已就僭建事件聯絡專業人士，將清理相關構築物。

據土地註冊處紀錄，李於去年5月以863萬港元購入上址其中一座地下一個單位連車位，該單位建築面積為約1100平方呎，實用面積為約850平方呎，另設前後花園。據悉，有關花園有3間玻璃屋構築物，其中2間位處前花園，另一間建在後花園。

警方發言人表示，不評論個別個案。傳媒如有相關資料或證據，請向有關部門查詢或投訴，相關人員會積極配合有關部門的調查。屋宇署發言人指，就有關處所懷疑有僭建物事宜，屋宇署正跟進調查，如果發現有違規情況，會根據現行對僭建物的執法政策採取適當行動。

去年7月21日元朗襲擊事件中，有白衣人持武器追打人，警方被指遲遲未有趕及現場執法。其中李漢民曾被傳媒追訪，其回應片段在網上流傳。片段中他被問到警員是否「遲到」時，以一句「我睇唔到錶呀」回應，引起網民討論。